<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.021" ДатаФормирования="2010-07-26T12:41:26">
	<Классификатор>
		<Ид>gossite_speeches</Ид>
		<Наименование>Тексты выступлений</Наименование>
		<Описание></Описание>
		<Свойства>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
				<Наименование>БитриксАктивность</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_CODE</Ид>
				<Наименование>Символьный код</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_SORT</Ид>
				<Наименование>Сортировка</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
				<Наименование>Начало активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
				<Наименование>Окончание активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
				<Наименование>Анонс</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
				<Наименование>Картинка анонса</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>21</Ид>
				<Наименование>Руководитель</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
				<БитриксСортировка>200</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>HEADER</БитриксКод>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию></БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<БитриксТипСвойства>E</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов>jpg, gif, bmp, png, jpeg</БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок>gossite_administration</БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа></БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>20</Ид>
				<Наименование>Место выступления</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
				<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>PLACE</БитриксКод>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию></БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<БитриксТипСвойства>S</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов>jpg, gif, bmp, png, jpeg</БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок></БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа></БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
			</Свойство>
		</Свойства>
		<Группы>
		</Группы>
	</Классификатор>
	<Каталог>
		<Ид>gossite_speeches</Ид>
		<ИдКлассификатора>gossite_speeches</ИдКлассификатора>
		<Наименование>Тексты выступлений</Наименование>
		<Описание></Описание>
		<БитриксКод>gossite_speeches</БитриксКод>
		<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
		<БитриксURLСписок>#SITE_DIR#officials/texts/</БитриксURLСписок>
		<БитриксURLДеталь>#SITE_DIR#officials/texts/#ID#/</БитриксURLДеталь>
		<БитриксURLРаздел>#SITE_DIR#officials/texts/</БитриксURLРаздел>
		<БитриксКартинка></БитриксКартинка>
		<БитриксИндексироватьЭлементы>true</БитриксИндексироватьЭлементы>
		<БитриксИндексироватьРазделы>true</БитриксИндексироватьРазделы>
		<БитриксДокументооборот>false</БитриксДокументооборот>
		<БитриксПодписи>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_NAME</Ид>
				<Значение>Выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENTS_NAME</Ид>
				<Значение>Выступления</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_NAME</Ид>
				<Значение>Раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTIONS_NAME</Ид>
				<Значение>Разделы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
		</БитриксПодписи>
		<Товары>
			<Товар>
				<Ид>152</Ид>
				<Наименование>Заседание коллегии, посвященное итогам работы в 2009 году</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>&lt;p&gt;Отличительной особенностью прошлого года стала концентрация усилий прокуроров по защите трудовых прав граждан и, прежде всего, решение двух самых острых проблем: оплата труда и трудовая занятость. В течение года задолженность по заработной плате в области выросла на 187 млн. рублей. Почти в три раза увеличился уровень безработицы, зарегистрировано 27 тысяч безработных. И это только данные официальной статистики. В ходе надзорной деятельности прокуроры выявили задолженность по зарплате свыше 100 млн. рублей еще в 118 организациях, не попадающих в сферу официального статистического наблюдения. Выявлялись ими и факты так называемой &amp;laquo;скрытой&amp;raquo; безработицы. Резко обострившаяся ситуация обязывала действовать незамедлительно, решительно реагировать на нарушения, используя все предоставленные законом полномочия. Проверками были охвачены практически все проблемные предприятия. Всего проведено почти 2 тысячи проверок, выявлено 18,5 тысяч нарушений закона или 40% от общего количества нарушений в сфере надзора за исполнением федерального законодательства. По инициативе прокуроров 923 должностных лица привлечены к административной ответственности, из них 43 за грубые нарушения законодательства в части оплаты труда дисквалифицированы, освобождены от занимаемых должностей, еще 206 руководителей предостережены о недопустимости нарушения закона. В суды направлено почти 17 тысяч заявлений о взыскании задолженности по зарплате. Возбуждено 37 уголовных дел по ст. 145-1 УК РФ, 9 из которых уже направлены в суды, 6 рассмотрены с вынесением приговора. Использование уголовно-правовых средств &amp;ndash; мера крайняя, но необходимая для того, чтобы заставить недобросовестных работодателей соблюдать закон и права граждан. По результатам прокурорского вмешательства в течение года было погашено 700 млн. рублей задолженности, в том числе на таких крупных предприятиях, как &amp;laquo;Завод &amp;laquo;Сельмаш&amp;raquo;, &amp;laquo;Физприбор&amp;raquo;, &amp;laquo;Крин&amp;raquo;, &amp;laquo;Ново-Вятка&amp;raquo;, &amp;laquo;Нововятский лыжный комбинат&amp;raquo;, &amp;laquo;Кировлес&amp;raquo; и другие. С 36 до 22 сократилось число предприятий, имеющих задолженность по зарплате, на 5 тысяч &amp;ndash; количество лиц, перед которыми имеется задолженность.
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 На 1 полугодие 2010 года запланировано проведение прокурорами проверки целевого использования средств, предоставленной Кировской области из федерального бюджета субсидии на реализацию дополнительных мероприятий, направленных на снижение напряженности на рынке труда. 
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
Не снимаются с повестки дня и не перестают быть актуальными вопросы соблюдения прав граждан по обеспечению доступности и качества здравоохранения, образования, в жилищно-коммунальной сфере. Нередко ситуация в сфере ЖКХ требовала безотлагательного вмешательства. Мерами прокурорского реагирования предотвращено прекращение теплоснабжения жилых домов и социально-значимых объектов в поселке Мурыгино Юрьянского района, в городах Луза и Кирово-Чепецк, электроснабжение в поселке Красная Поляна Вятскополянского района. Приняты меры к устранению многочисленных нарушений закона, выявленных прокурорами в ходе комплексной проверки соблюдения законодательства при подключении к системам коммунальной инфраструктуры жилых домов и других объектов.
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 Всего в истекшем году прокурорами выявлено были 1300 нарушений в сфере ЖКХ, опротестовано полторы сотни незаконных правовых актов, по их инициативе привлечено к дисциплинарной и административной ответственности 314 должностных лиц, еще двумстам - объявлены предостережения о недопустимости нарушения законов, направлено в суд 95 исковых заявлений. 
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 Совместные усилия органов власти, МЧС и прокуратуры позволили добиться реального устранения на объектах образования, здравоохранения, социального обслуживания населения с круглосуточным размещением граждан, в развлекательных учреждениях и местах массового пребывания людей, на предприятиях и в организациях, занимающихся производством, хранением и реализацией пиротехнических изделий многих нарушений, в том числе правил пожарной безопасности. Так, контрольные проверки, проведенные в декабре, показали, что полностью устранены нарушения в 87 социальных учреждениях с круглосуточным пребыванием лиц. В то же время в 10 учреждениях этого типа, несмотря на самое пристальное внимание к ним с начала года всех органов и структур, в полном объеме нарушения так и не устранены, а, следовательно, поручение Президента страны завершить до 1 июля 2009 года эту работу не выполнено, причем в списке оставшихся объектов такие значимые, как &amp;laquo;Сунской социальный приют для детей и подростков&amp;raquo;, школа-интернат для детей-сирот, оставшихся без попечения родителей в пос. Тужа и другие. Это не тот случай, когда объяснения недостаточного финансирования могут быть приняты во внимание, они здесь не уместны.
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 По результатам прокурорских проверок состояния противопожарной безопасности в клубах, домах культуры, и иных развлекательных учреждениях совместно с сотрудниками Госпожнадзора, а их только за три недели декабря проведено более 1200, было возбуждено 795 дел об административных правонарушениях, внесено 330 представлений об устранении нарушений законодательства. Свыше 30 административных производств и представлений подготовлено по материалам проверок соблюдения законодательства в сфере производства, хранения и реализации пиротехнических изделий. 
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 Прокуратурой осуществлены меры по созданию системы надзора, позволяющей устранять негативные факторы, сдерживающие развитие предпринимательства, своевременно выявлять и устранять административные барьеры, ограничивающие свободу экономической деятельности, добиваться от органов государственного и муниципального контроля упорядочения проверочных мероприятий, принятия правоохранительными органами мер по декриминализации предпринимательской сферы.
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 В прошлом году прокурорами выявлено 757 нарушений законодательства в сфере предпринимательства. Допускались ограничения прав предпринимателей при предоставлении им муниципального имущества, нарушения организации и проведения проверок субъектов предпринимательской деятельности, привлечения их к административной ответственности. По всем нарушениям приняты меры прокурорского реагирования. 
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 Остановился на проблемах с качеством питьевой воды, сбором, переработкой и утилизацией твердых бытовых отходов, содержание скотомогильников о которых свидетельствуют многочисленные нарушения, выявленные при прокурорских проверках, всего более 260 нарушений. По инициативе прокуроров к дисциплинарной и административной ответственности привлечено более тысячи должностных лиц, в суды направлено 347 исковых заявлений, возбуждено 31 уголовное дело. 
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
В прошлом году в области сделаны значительные шаги по формированию системы антикоррупционных мер. В целях обеспечения комплексного подхода к предупреждению и профилактике коррупционных проявлений и правонарушений по инициативе прокуратуры принят Закон области &amp;laquo;О противодействии коррупции в Кировской области&amp;raquo;, областная целевая программа на 2010-2012 годы по этому вопросу. Постановлением правительства области утверждены правила проведения антикоррупционной экспертизы проектов нормативно правовых актов, принимаемых органами государственной власти области. Создана межведомственная комиссия по противодействию коррупции при губернаторе области. Прокурорские проверки стали носить постоянный и системный характер. Выявлено более 3600 нарушений законодательства о противодействии коррупции, внесено 573 представления, 550 должностных лиц привлечено к дисциплинарной и административной ответственности. Возбуждено 265 дел коррупционной направленности. Каждое третье из них &amp;ndash; это дела о мошенничестве и хищении с использованием служебного положения, половина дел &amp;ndash; о даче взятки. По фактам получения взяток возбуждено лишь 13 уголовных дел. Среди привлекаемых к уголовной ответственности по ст. 290 УК РФ &amp;ndash; 7 сотрудников УФСИН, 2 инспектора государственной инспекции по маломерным судам, медицинский работник, директор ОГУ &amp;laquo;Кировлесцентр&amp;raquo;, сотрудник милиции и работник районной администрации.
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 В прошедшем году в органы прокуратуры поступило почти 16,6 тысяч обращений граждан, 13,8 тысяч из них разрешено, 25,8% обращений признано обоснованными и удовлетворено, нарушенные права около 3,5 тысяч человек восстановлены. На личном приеме было принято 9,5 тыс. человек.
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;
 Завершая свое выступление, прокурор области привел слова Генерального прокурора России Юрия Яковлевича Чайки: &amp;laquo;От нас сегодня требуются усилия на несколько порядков выше, чем прежде. Перед нами стоит важная задача &amp;ndash; сделать заметным результаты нашего труда. Ибо доверие и уважение граждан основывается на реальных делах по укреплению законности и правопорядка&amp;raquo;.
  &lt;br /&gt;
 
  &lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2010-02-04 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;Отличительной особенностью прошлого года стала концентрация усилий прокуроров по защите трудовых прав граждан и, прежде всего, решение двух самых острых проблем: оплата труда и трудовая занятость.&lt;/p&gt;
</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>prokuratura_40</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>prokuratura_40</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение>Прокуратура области</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>Прокуратура области</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>161</Ид>
				<Наименование>О состоянии законности и правопорядка в Кировской области</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;b&gt;Уважаемые депутаты, коллеги! &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Состояние законности и правопорядка &amp;ndash; тема широкая и многоаспектная. Она включает в себя практически все стороны экономической и социальной жизни общества, деятельности органов власти, управления, контроля. В одном выступлении освятить складывающееся положение во всем его многообразии невозможно. Остановлюсь на наиболее актуальных проблемах. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В связи с празднованием 65-летия Великой победы государство предпринимает беспрецедентные меры по поддержке ветеранов: выделены значительные материальные ресурсы на обеспечение этой категории граждан жильем. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;К сожалению, при исполнении законодательства в этой части не обошлось без нарушений закона. Только в феврале-марте текущего года после вмешательства прокуратуры восстановлены права 36 ветеранов войны и членов их семей, которые по произвольному усмотрению местных властей были исключены из числа получателей мер социальной поддержки. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Основным условием для получения государственной поддержки является нуждаемость ветерана в улучшении жилищных условий. В тоже время, прокурорскими проверками выявлены факты, когда местные администрации принимали необоснованные решения об отказе ветерану в постановке на учет в качестве нуждающегося в получении жилья или снятии его с учета без анализа всех обстоятельств, предусмотренных законом. Имели место случаи отказа в постановке на соответствующий учет ветеранам войны, проживающим в не пригодных для проживания жилых помещениях. Нередко вопреки прямому указанию закона после смерти ветеранов с учета снимались их вдовы, имеющие такое же право на получение социальной поддержки. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В настоящее время 77 ветеранов уже реализовали свое право по обеспечение жильем, получив единовременную денежную выплату на строительство или приобретение жилого помещения в размере свыше 74,5 млн. рублей. Наша общая задача предупредить нарушения прав ветеранов, получивших указанную выплату, оградив их от любых возможных мошеннических проявлений со стороны третьих лиц. Для этого необходима работающая система контроля за целевым использованием средств данной единовременной денежной выплаты. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Вместе с тем, Законом области № 32-ЗО &amp;laquo;О формах и порядке предоставления меры социальной поддержки по обеспечению ветеранов, инвалидов и семей, имеющих детей-инвалидов, жильем за счет средств федерального бюджета&amp;raquo; порядок осуществления контроля за расходованием средств социальной поддержки не предусмотрен. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;В связи с этим предлагаю в указанный Закон внести изменения, предусмотрев необходимость документального подтверждения факта использования денежных средств на улучшение жилищных условий получившего государственную поддержку ветерана.&lt;/b&gt; &lt;i&gt;Такими&lt;/i&gt; &lt;i&gt;документами могут являться: оформленные на ветерана договоры купли-продажи, свидетельство о регистрации права собственности, договор участия в долевом строительстве, которые бы предъявлялись в орган местного самоуправления, в котором ветеран состоит на учете в качестве нуждающегося в улучшении жилищных условий&lt;/i&gt;. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Кроме того, полагаю необходимым ориентировать органы местного самоуправления на выявление ветеранов, которые в соответствии с Указом Президента РФ имеют право на получение жилья от государства, но в силу разного рода обстоятельств, в том числе по состоянию здоровья, не воспользовались данным правом. В подобной ситуации могут оказаться ветераны, проживающие в деревянном жилом секторе, жилые помещения в котором зачастую являются непригодными для проживания, но таковыми не признаны из-за отсутствия обращения ветеранов в уполномоченные органы. &lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;Ушедший год, как и предыдущий, отмечен трагическими событиями, происшедшими в ряде регионов России и повлекшими гибель людей. Достаточно вспомнить пожары в доме престарелых в республике Коми, в клубе города Перми. События высветили множественные нарушения законности, &lt;b&gt;связанные с функционированием объектов пребывания и производственной деятельности людей. &lt;/b&gt;Выполняя поручение Президента страны Д.А. Медведева, потребовавшего их устранения, в области удалось изменить ситуацию. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Во всех районах, областном центре проведена инвентаризация социальных учреждений, составлены их реестры, определен их правовой статус, утверждены программы обеспечения безопасности. Как показали контрольные проверки, удалось добиться реального устранения выявленных ранее нарушений в 88 соцучреждениях с постоянным пребыванием лиц. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Несмотря на то, что по требованию органов прокуратуры в целях устранения нарушений к административной и дисциплинарной ответственности привлечено более 200 должностных лиц, в суд направлено 25 заявлений о признании незаконным бездействия учреждений, а также финансирующих их органов и о реальном устранении нарушений, по прежнему в 9 учреждениях имеются нарушения закона. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Не отвечают требованиям пожарной безопасности 3 государственных учреждения данной категории в Кирово-Чепецком районе, по одному государственному учреждению в Сунском, Тужинском районах, г. Кирове, по одному муниципальному учреждению в Малмыжском и Опаринском районах. При этом только на устранение нарушений в ГУСО &amp;laquo;Кирово-Чепецкий дом-интернат для престарелых и инвалидов&amp;raquo; необходимо более 100 млн. рублей. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Выделенных же в рамках областной целевой программы &amp;laquo;О пожарной безопасности в Кировской области на 2010 год&amp;raquo;, денежных средств в общей сумме 54,8 млн. рублей будет явно недостаточно. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;И если в Тужинском, Сунском районах и г. Кирове перспектива приведения объектов в надлежащее состояние имеется, то по объектам, расположенным в Кирово-Чепецком районе и находящимся в собственности Кировской области, такой уверенности нет. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;По результатам прокурорских проверок, проведенных совместно с сотрудниками Госпожнадзора, состояния противопожарной безопасности в клубах, домах культуры и иных развлекательных учреждениях, а их только в декабре-марте проведено более полутора тысяч, возбуждены сотни дел об административных правонарушениях, 250 должностных лиц привлечены к дисциплинарной ответственности. По решению судов деятельность почти 300 объектов приостанавливалась на срок от 3 до 90 суток. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Для предупреждения чрезвычайных ситуаций нужна системная, ответственная работа всех без исключения контролирующих структур. В 2009 году нами проверены Управление Госпожнадзора, Управление Федеральной службы по надзору в сфере здравоохранения и социального развития, Западно-Уральское межрегиональное Управление федеральной службы по экологическому, технологическому и атомному надзору и другие &amp;ndash; более 10, и во всех выявлены однотипные нарушения, в первую очередь, связанные с некачественным и несвоевременным проведением контрольных мероприятий, освобождением виновных должностных лиц от ответственности, т.е. с применением двойных стандартов, с отсутствием надлежащего контроля за реальным устранением нарушений. По всем нарушениям приняты меры реагирования, привлечены к ответственности 37 должностных лиц территориальных подразделений органов власти РФ и 40 в органах исполнительной власти области. &lt;b&gt;Анализ ситуации в 2010 году показывает, что трагедия в &amp;laquo;Хромой лошади&amp;raquo; не стала для многих собственников хорошим уроком. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Влияние только органов прокуратуры, контролирующих органов на решение вопросов безопасности людей без поддержки правительства области, органов местного самоуправления может оказаться недостаточным. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Считаю необходимым в первую очередь принять меры, направленные на обеспечение безопасности в местах массового пребывания граждан, находящихся в ведении Кировской области и органов местного самоуправления, исключив их функционирование в условиях угрозы жизни и здоровью граждан. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;При разработке нормативных правовых актов не допускать уменьшения объемов запланированного финансирования программ, направленных на повышение пожарной безопасности, обеспечить реальное выделение денежных средств на данные цели. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Требует незамедлительного решения проблема, связанная с выдачей заключений о соответствии помещений противопожарным требованиям перед получением лицензий на право работы с алкогольной продукцией, наделение соответствующими полномочиями конкретного органа, с возложением на него и ответственности за изначальное соблюдение в развлекательных учреждениях требований пожарной безопасности. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Особая зона ответственности &amp;ndash; несовершеннолетние.&lt;/b&gt; В области не мало государственных органов, которые отвечают за различные направления детской жизни. Однако, как показывает практика, на деле эффективность их работы зачастую недопустимо низка. В 2009-2010 годах прокурорами выявлено более 6,5 тысяч нарушений законодательства о правах и интересах несовершеннолетних, привлечены к дисциплинарной и административной ответственности либо предостережены о недопустимости нарушений законов почти 2,5 тысячи должностных лиц, в суды в защиту подростков направлены сотни исков. Например, при проверке в текущем году законодательства о защите жилищных прав детей-сирот, детей, оставшихся без попечения родителей, прокуроры столкнулись с повсеместно допускаемыми нарушениями как на уровне принятия муниципалитетами незаконных правовых актов в отношении этой категории лиц, так и при исполнении законов о предоставлении им жилья. В ходе проверки нарушенные права десятков сирот были восстановлены, должностные лица привлечены к ответственности. Направленное губернатору области представление рассмотрено и есть уверенность, что эта проблема будет решаться. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Сегодня мы могли бы говорить о неком результате в противодействии преступности среди несовершеннолетних. В течение 4 лет она сокращается: в истекшем году на 18,5%, в текущем &amp;ndash; на 30,4%, снижается и число участников преступной деятельности. Но если быть предельно объективными, в этом же периоде неуклонно сокращалось количество подростков в возрасте 14-17 лет, проживающих на территории области (-38%) и это не может не отражаться на динамике преступности несовершеннолетних. По данным той же статистики в области 6,5 тысяч детей находятся в социально-опасном положении, воспитываются в неблагополучных семьях, еще столько же &amp;ndash; социальные сироты. Криминальная активность подростков, а зачастую и то, что они сами становятся жертвами преступлений, &amp;ndash; результат их безнадзорности, беззащитности перед бедностью, пьянством и побоями со стороны родителей, бездушным отношением к их судьбе. В прошлом году покончили жизнь самоубийством 19 подростков, 8 детей стали жертвами убийц и шести причинен тяжкий вред здоровью, 69 &amp;ndash; подверглись сексуальному насилию, а всего более 1700 несовершеннолетних пострадало от преступных действий. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Анализ законодательной базы свидетельствует о том, что принятые в конце прошлого года в области законы, в частности, Закон &amp;laquo;О мерах по обеспечению безопасности пребывания детей в общественных и иных местах на территории Кировской области&amp;raquo;, ужесточение административной ответственности за его неисполнение, сыграли свою положительную роль. При общем сокращении количества преступлений и правонарушений среди несовершеннолетних, введение &amp;laquo;комендантского часа&amp;raquo; позволило на треть уменьшить число преступлений, совершенных ими на дискотеках и в других общественных местах. В 2 раза реже дети становились жертвами преступных посягательств в вечернее и ночное время. А это уже серьезный результат. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В предупреждении подростковой безнадзорности большое значение имеет деятельность комиссий по делам несовершеннолетних и защите их прав, поскольку именно они являются координаторами, призванными объединить усилия всех структур системы профилактики. Закон области о деятельности КДН и ЗП, действующий с 2005 года, отстает от реалий сегодняшнего дня. Сейчас идет доработка проекта нового Закона &amp;laquo;Об организации деятельности комиссий по делам несовершеннолетних и защите их прав на территории Кировской области&amp;raquo;, с принятием которого работа, надеюсь, будет поднята на новый уровень: от укомплектования этих органов профессионалами до реализации предоставленных дополнительных полномочий. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Думаю, есть необходимость во втором полугодии 2010 года обсудить проблемы несовершеннолетних с участием депутатов, правительства области, органов местного самоуправления, правоохранительных органов, всех структур системы профилактики, общественности, средств массовой информации на областном совещании и выработать единые подходы и пути их решения, что называется &amp;laquo;сверить часы&amp;raquo; и действовать. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Вопросы законности в сфере экономики в условиях сохраняющихся кризисных явлений &amp;ndash; безусловный приоритет надзорной деятельности. Остановлюсь на двух позициях. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Зарплата.&lt;/b&gt; Обстановка в области с выплатой заработной платы остаётся крайне сложной. Копившаяся годами задолженность на находящихся в простое крупных, градообразующих предприятиях &amp;laquo;Молот&amp;raquo;, &amp;laquo;Восток&amp;raquo;, &amp;laquo;Лузский ЛПК&amp;raquo;, а также предприятиях, где смена собственника, последующее неэффективное управление привели к банкротству, и некоторых других составляет 332 млн. рублей &amp;ndash; это один из самых высоких показателей не только в ПФО, но и в России. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Прокуратурой используются все предоставленные законом полномочия по решению этой проблемы: по результатам проверок в 2009-2010 годах более тысячи должностных лиц привлечены к административной ответственности, из них 54 &amp;ndash; за грубые нарушения законодательства в части оплаты труда дисквалифицированы, освобождены от занимаемых должностей, в суды направлено свыше 21 тысячи заявлений о взыскании задолженности по зарплате. В отношении недобросовестных работодателей возбуждено 46 уголовных дел по ст.145-1 УК РФ, 16 из них направлено в суд, по ряду дел уже вынесены обвинительные приговоры. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Актуальность проблем, связанных с выплатой заработной платы, прогнозируемость их нарастания требует от всех органов, призванных её решать и, прежде всего, органов власти и местного самоуправления дальнейших чётких, скоординированных действий. Необходимо понимать, что 332 млн. рублей, это долги по зарплате 23 организаций, которые отчитываются в статистику, наша аналитика показывает наличие еще 118 предприятий с долгами свыше 100 млн. рублей, которые не проходят по официальной статистике. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;На территории области имеются муниципальные и государственные предприятия с задолженностью по оплате труда. Считаю, что органам власти как Кировской области, так и муниципальной необходимо взять работу руководителей данных предприятий под особый контроль, оценив эффективность подобного руководства, которое приводит к нарушению конституционных прав граждан в угоду коммерческим интересам. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Требует активизации деятельность региональной комиссии по вопросам ликвидации задолженности по заработной плате, а также аналогичных комиссий при органах местного самоуправления. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Предпринимательство.&lt;/b&gt; Нами принимаются меры по созданию системы, позволяющей устранять негативные факторы, сдерживающие развитие предпринимательства, своевременно выявлять и устранять административные барьеры, ограничивающие свободу экономической деятельности, добиваться от органов государственного и муниципального контроля упорядочения проверочных мероприятий, осуществления правоохранительными органами мер по декриминализации предпринимательской сферы. В решении этих вопросов взаимодействуем с предпринимательским сообществом, при прокуратуре создан и действует общественный совет по защите малого и среднего бизнеса. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;С мая 2009 года прокурорами реализуются полномочия, предусмотренные Федеральным Законом № 294-ФЗ, по согласованию внеплановых проверок субъектов малого и среднего предпринимательства. За этот период рассмотрено более 600 заявлений, в половине случаев в согласовании проверок отказано. Прокуратурой сформирован ежегодный сводный план проведения органами госконтроля (надзора) и муниципального контроля проверок в отношении юридических лиц и индивидуальных предпринимателей на 2010 год, в который вошли почти 11 тысяч проверочных мероприятий. Для информирования населения план размещен на сайте прокуратуры области. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Всего в прошлом и текущем годах выявлено свыше тысячи двухсот нарушений законодательства в сфере предпринимательской деятельности, для их устранения приняты соответствующие меры. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;По нашему мнению для более успешного развития малого и среднего бизнеса требуется урегулирование вопросов исполнения в области Федерального Закона № 159-08, касающегося выкупа арендованного государственного и муниципального имущества. Кроме того, необходимо на уровне субъекта определить органы исполнительной власти, уполномоченные на осуществление регионального государственного контроля, их организационную структуру, полномочия и порядок деятельности, а этим органам принять Регламенты проведения проверок и взаимодействия. На законодательном уровне следует дополнить ст. 55 Устава области полномочием губернатора области по определению органов исполнительной власти области, уполномоченных на осуществление регионального государственного контроля (надзора), а также установлению их организационной структуры, полномочий, функций, порядка деятельности. Наши предложения в правительство области и Законодательное Собрание направлены. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Кроме того, до прокуратуры доходят лишь единичные сигналы от субъектов предпринимательской деятельности о нарушении их прав. В большинстве случаев они не обращаются в органы прокуратуры, опасаясь последствий своих действий, последующего административного давления со стороны органов контроля. В такой ситуации неоценимой помощью стало бы информирование представителями депутатского корпуса органов прокуратуры о нарушениях прав субъектов малого и среднего бизнеса, ставших известными в рамках работы общественных приемных, проводимых мероприятий. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Работа на данном направлении будет продолжена на основе принципа паритета соблюдения прав предпринимательского сообщества посредством снижения административного давления со стороны органов контроля при одновременном повышении уровня ответственности субъектов малого и среднего бизнеса за неисполнение требований закона, нарушение прав граждан. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;Руководством страны улучшение &lt;b&gt;экологической ситуации&lt;/b&gt; обозначено как одна из основных задач обеспечения национальной безопасности. Анализ состояния законности в этой сфере свидетельствует о серьезном неблагополучии, а государственный контроль характеризуется низкой эффективностью. О проблемах с качеством питьевой воды, содержанием скотомогильников, сбором, переработкой и утилизацией отходов свидетельствуют нарушения, выявленные при прокурорских проверках (более 3 тысяч в 2009-2010 годах). Ежегодно на территории области образуется свыше 5 млн. тонн отходов производства и потребления. Если в 2008 году муниципалитеты потратили на решение вопросов утилизации отходов 16,2 млн. рублей, в 2009 &amp;ndash; 11,6 млн. рублей, то планируемые расходы на 2010 год сокращены почти в 7 раз. Практически не используется возможность привлечения средств из внебюджетных источников. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Данная ситуация вызвана в том числе и отсутствием на региональном уровне необходимого правового механизма экономического стимулирования хозяйствующих субъектов, внедряющих технологии малоотходного или безотходного производства, вторичного использования отходов, в виде предоставления налоговых льгот. Требуется определить порядок ведения регионального кадастра отходов, утвердить методики определения размера ущерба, причиняемого различным категориям объектов окружающей среды, что позволило бы устранить возникающие при расчете ущерба проблемы правоприменительной практики, увеличить количество направляемых в суды исков в интересах муниципальных образований, Кировской области. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В экономике области лес является важнейшей составляющей. Между тем, его качественные характеристики из года в год падают. Ущерб от незаконных порубок леса только в прошлом году составил 329 млн. рублей, большие потери причиняются лесными пожарами (их в 2009 году зарегистрировано 166). Исполнение законодательства об охране, защите, использовании и воспроизводстве лесных ресурсов уполномоченными на то органами вызывает серьезные замечания. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;В 1 полугодии 2010 года запланировано обсуждение на координационном совещании руководителей областных правоохранительных органов вопросов исполнения законодательства о лесопользовании, осуществлении государственного лесного контроля и надзора. Соответствующие проверки в настоящее время проводятся. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Политические решения, принятые руководством страны &lt;b&gt;по вопросам борьбы с коррупцией, &lt;/b&gt;придали новый импульс работе по противодействию этому явлению. В прошлом году в области сделаны значительные шаги по формированию системы антикоррупционных мер. В целях обеспечения комплексного подхода к предупреждению и профилактике коррупционных проявлений и правонарушений по инициативе прокуратуры принят Закон области &amp;laquo;О противодействии коррупции в Кировской области&amp;raquo;, областная целевая программа на 2010-2012 годы по этому вопросу. Постановлением правительства области утверждены правила проведения антикоррупционной экспертизы проектов нормативных правовых актов, принимаемых органами государственной власти. Создана межведомственная комиссия по противодействию коррупции при губернаторе области. Прокурорские проверки стали носить постоянный и системный характер. Большое значение имела антикоррупционная экспертиза нормативных правовых актов на предмет выявления факторов, создающих потенциальную возможность для коррупционных решений и действий субъектов правоприменения. Вмешательство прокуроров уже позволило исключить из нормативных правовых актов органов государственной власти и местного самоуправления более полутора тысяч таких коррупциогенных норм. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Соблюдение законодательства о государственной и муниципальной службе, использование государственного и муниципального имущества, размещение заказов для государственных и муниципальных нужд, осуществление лицензирования, регистрации, иных разрешительных процедур &amp;ndash; вот не полный перечень вопросов, постоянно находящихся в поле зрения прокуратуры, так как именно эти сферы наиболее подвержены коррупционным рискам. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Органы прокуратуры по-прежнему фиксируют многочисленные грубые отступления от закона при формировании кадрового ресурса государственных и муниципальных органов. Проводимыми проверками устанавливаются нарушения квалификационных требований при приеме на службу, уклонение от соблюдения запретов и ограничений на участие в предпринимательской, коммерческой деятельности, неполное или недостоверное представление сведений о доходах, имуществе и обязательствах имущественного характера, неуведомление работодателей о возникновении ситуаций, в которых возможен конфликт интересов. Всего в 2009-2010 годах выявлено более 2 тысяч нарушений законодательства о государственной и муниципальной службе, свыше 300 должностных лиц привлечено по инициативе прокуроров к дисциплинарной и административной ответственности. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Следует четко понимать, что кардинальное изменение ситуации возможно только в случае последовательного совершенствования работы кадровых служб, как это предусмотрено в Национальной стратегии противодействия коррупции, утвержденной Указом Президента РФ 13 апреля текущего года. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Должен отметить, что в последнее время органами государственной власти области сделан целый ряд шагов на пути повышения прозрачности, справедливости, эффективности государственных и муниципальных закупок. Отдельный блок мероприятий областной целевой антикоррупционной программы направлен на совершенствование деятельности в этой сфере, действует комиссия по рассмотрению проектов технических заданий, развивается система торгов в форме электронных аукционов. К сожалению, разнообразные нарушения закона, связанные с осуществлением закупок без проведения процедур размещения заказов в том числе путем искусственного &amp;laquo;дробления&amp;raquo; договоров продолжают иметь место. Запросы котировок также не всегда отличаются прозрачностью. Государственные и муниципальные контракты по их итогам заключаются с одними и те ми же организациями, а документы, свидетельствующие об изучении рынка товаров, отсутствуют. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;В текущем году количество выявленных прокурорами нарушений Федерального закона № 94 от 21.07.2005 года &amp;laquo;О размещении заказов на поставки товаров, выполнение работ, оказание услуг для государственных и муниципальных нужд&amp;raquo; более, чем в 2 раза превысило аналогичные показатели прошлого периода (почти 500), причём значительная их часть касалась закупок лекарственных средств, изделий медицинского назначения и медицинского оборудования, что напрямую затрагивает интересы населения. 70 должностных лиц по инициативе прокуратуры привлечены за нарушения названного законодательства к административной и дисциплинарной ответственности, десятки незаконных нормативно-правовых актов, регулирующих осуществление государственных и муниципальных закупок, опротестованы. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Особую важность в этой связи приобретают вопросы усиления ведомственного, вневедомственного и общественного контроля за проведением закупок для государственных и муниципальных нужд. С целью повышения прозрачности этих процедур представляется необходимым и целесообразным привлекать представителей общественных организаций, объединений предпринимателей к деятельности комиссий по размещению заказов. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Мы, конечно, понимаем, основной критерий эффективности всей нашей деятельности &amp;ndash; вступивший в законную силу приговор суда в отношении коррупционера. &lt;b&gt;Пока в этих вопросах проигрываем.&lt;/b&gt; В прошлом и текущем году правоохранительными органами расследовалось 289 уголовных дел о преступлениях коррупционной направленности, но по фактам получения взяток возбуждаются и расследуются единицы дел. Выявление сложных коррупционных схем, установление должностных лиц органов государственной власти и управления, которые злоупотребляя своим служебным положением в корыстных целях, системно осуществляют преступную деятельность, &amp;ndash; такие задачи перед правоохранительными органами поставлены и будут решаться. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;С учетом динамично изменяющегося и расширяющегося федерального антикоррупционного законодательства назрела необходимость внесения изменений в Закон области &amp;laquo;О противодействии коррупции в Кировской области&amp;raquo;, включив в него нормы, закрепляющие принципы обязательности антикоррупционной экспертизы всех проектов нормативных правовых актов, в том числе проектов законов области. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;За последние пять лет &lt;b&gt;преступность &lt;/b&gt;в области сократилась почти на 40%. Сразу скажу, причины ее сокращения требуют глубокого изучения, мы этим сейчас занимаемся, поскольку должны четко представлять происходящие процессы, чтобы адекватно на них влиять. В 2009 году коэффициент интенсивности преступности составил 168,7, по России и ПФО &amp;ndash; более 211. Улучшается основной показатель качества борьбы с преступностью &amp;ndash; раскрываемость преступлений. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Вместе с тем, нерешенных проблем остается много. В составе лиц, совершивших преступления &amp;ndash; почти 60% не имели постоянного источника дохода, более 38% &amp;ndash; рецидивисты, каждый пятый совершил преступление в состоянии алкогольного опьянения, &lt;b&gt;то есть незанятость, рецидив и алкоголизация населения фактически определяют уровень преступности.&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Следовательно, региональные программы профилактики правонарушений и преступлений в первую очередь должны быть ориентированы на эти негативные факторы. В области действует разработанная при участии прокуратуры области целевая программа &amp;laquo;Профилактика правонарушений и борьба с преступностью в Кировской области на 2010-2014 годы&amp;raquo;, реализуется подпрограмма &amp;laquo;Профилактика безнадзорности и правонарушений несовершеннолетних&amp;raquo; областной целевой программы &amp;laquo;Дети Кировской области на 2009-2011 годы&amp;raquo;. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Осуществление мероприятий указанных программ на 2010 год обеспечено финансированием из областного бюджета в размере 3,1 млн. рублей, в то время как, в прошлом году на их реализацию было выделено 11,1 млн. рублей, то есть объём областного бюджетного финансирования программ профилактики преступности сократился более чем на 70%. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Не умаляя ответственности правоохранительных органов за состояние преступности и правонарушений, считаю, должна неизмеримо возрасти роль муниципальных образований в работе по её предупреждению. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Во всех 43 районах области действуют муниципальные целевые программы по профилактике правонарушений и преступлений. В 2009 году на реализацию программных мероприятий муниципальными образованиями было выделено свыше 9,7 млн. рублей, что почти на треть меньше запланированного объема финансирования (13,9 млн. руб.). В 2010 году органами местной власти вновь сокращена сумма планируемых расходов на эти цели, которая составила чуть более 6,2 млн. рублей. Наибольшее сокращение выделяемых денежных средств произошло в Верхошижемском, Зуевском, Котельничском, Оричевском, Слободском, Фалёнском районах, г. Кирове. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Профилактическую работу многих органов местного самоуправления характеризует сегодня отсутствие единых подходов, включающих в себя вовлечение всего интеллектуального, кадрового, а также материального потенциала, что можно объяснить отсутствием единых правовых критериев формирования, финансирования и исполнения целевых программ. В принятом в 2007 году Законе &amp;laquo;О профилактике правонарушений в Кировской области&amp;raquo; должного внимания этим вопросам не уделено. Понятие финансирования деятельности по профилактике правонарушений в указанном нормативном акте подменено финансированием субъектов профилактики, которое, как указано в статье 27, осуществляется в соответствии с законодательством. Достаточно широко используется термин &amp;ldquo;индивидуально-профилактическая работа&amp;rdquo;, однако его содержание и конкретные формы такой профилактики закон не раскрывает. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;На наш взгляд есть необходимость вернуться к редакции данного Закона. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Правотворческая работа,&lt;/b&gt; тема наиболее близкая, больше всего имеющая наших с вами точек соприкосновения. Конструктивное взаимодействие с Законодательным Собранием, правительством области, предварительное изучение проектов подготовленных правовых актов позволили укрепить законность в этой сфере. Более 40 замечаний прокуратуры, в том числе на проекты областных законов, с предложениями об устранении их несоответствия Конституции РФ, федеральному и областному законодательству, а также устранение возможных правовых проблем их реализации, были учтены еще на начальной стадии нормотворческого процесса. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Осуществляя взаимодействие с Законодательным Собранием, прокуратура области, с целью приведения регионального законодательства в соответствие с федеральным не только опротестовывает законы области, но и использует предоставленное Уставом области право законодательной инициативы. Так, были приняты 3 закона области. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Хотелось бы большего взаимопонимания при рассмотрении протестов прокуратуры области. В 2008-2009 годах две трети требований прокурора были отклонены Законодательным Собранием необоснованно, что в дальнейшем подтверждено судебными решениями. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Сохраняется много проблем при осуществлении муниципального правотворчества. В 2009-2010 годах прокурорами оспорено более двух с половиной тысяч правовых актов. Из них 70 оспаривались в судебном порядке, в том числе после необоснованного отклонения протестов. Прокурорами направлено более тысячи замечаний на проекты нормативных правовых актов, что позволило предотвратить принятие такого же числа незаконных правовых актов. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Наших протестов было бы на порядок меньше, если бы органы местного самоуправления более активно проявляли инициативу по внесению в акты изменений и дополнений в связи с происшедшими изменениями в федеральном и региональном законодательстве. Для этого нужен постоянный мониторинг нормативно-правовой базы. Также, по нашему мнению следует дать оценку необходимости принятия такого большого количества нормативных правовых актов на местах. &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Многие из присутствующих в зале активно сотрудничают с муниципалитетами и мы рассчитываем на вашу помощь. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Завершая выступление, я хотел бы поблагодарить вас за совместную работу, выразить надежду на дальнейшее плодотворное сотрудничество, пожелать успехов.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2010-05-16 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Выступление Прокурора Кировской области на пленарном заседании Законодательного Собрания 22 апреля 2010 г.</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>prokuratura_40</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>prokuratura_40</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение>Законодательное собрание Кировской области</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>Законодательное собрание Кировской области</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>162</Ид>
				<Наименование>Пресс-конференция для СМИ</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>В ходе этой встречи с прессой С.П. Турулев коснулся и ряда других  вопросов, вызвавших и все еще продолжающих вызывать большой общественный резонанс. 
&lt;br /&gt;
В частности, он отметил, что по заявлению прокуратуры суд признал действия кировской гор­администрации по предоставлению в аренду земельного участка под автостоянку на привокзальной площади незаконными. Данное судебное решение уже исполнено ответчиком в добровольном порядке: распоряжение о предоставлении земельного участка в аренду отменено, арендатору направлено предложение о расторжении заключенных договоров аренды.
&lt;br /&gt;
А в отношении директора фирмы &amp;ldquo;СеверСнабСтрой&amp;rdquo;, занявшей с подачи городской власти данный участок и взымавшей с водителей плату за въезд на эту автостоянку, возбуждено дело об административном правонарушении - по статье 7.1 Административного кодекса РФ (самовольное занятие земельного участка). Впрочем, тот уже принял должные меры, обеспечив всем желающим с 9 февраля беспрепятственный доступ на скандальную автостоянку и перестав брать с водителей плату за въезд на нее. Освобождение данной территории от ограждающих столбиков будет произведено после схода снега.
&lt;br /&gt;
Что касается не менее скандальной темы так называемой оптимизации маршрутной сети общественного транспорта в г. Кирове, то прокуратурой по результатам проведенной на сей счет проверки главе города В.В. Быкову направлено требование о внесении изменений в Положение о конкурсе на обслуживание городских маршрутов пассажирского транспорта - в связи с наличием в данном документе коррупциогенных факторов. Это, в частности, и неурегулированность отдельных правоотношений, которые регламентирует данное положение, это и размытость некоторых формулировок, что дает возможность толковать их по-разному, в том числе и в чью-то пользу. Указанное требование прокуратуры будет рассмотрено на заседании Кировской городской думы 25 февраля.</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2010-05-16 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Выдержки из пресс-конференции, состоявшейся в феврале 2010 года</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>prokuratura_40</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>prokuratura_40</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение>Областная прокуратра</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>Областная прокуратра</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
		</Товары>
	</Каталог>
</КоммерческаяИнформация>
