<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.021" ДатаФормирования="2010-07-26T13:43:00">
	<Классификатор>
		<Ид>gossite_faq</Ид>
		<Наименование>Вопросы и ответы</Наименование>
		<Свойства>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
				<Наименование>БитриксАктивность</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_CODE</Ид>
				<Наименование>Символьный код</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_SORT</Ид>
				<Наименование>Сортировка</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
				<Наименование>Начало активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
				<Наименование>Окончание активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
				<Наименование>Анонс</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
				<Наименование>Картинка анонса</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
		</Свойства>
		<Группы>
		</Группы>
	</Классификатор>
	<Каталог>
		<Ид>gossite_faq</Ид>
		<ИдКлассификатора>gossite_faq</ИдКлассификатора>
		<Наименование>Вопросы и ответы</Наименование>
		<БитриксКод>gossite_faq</БитриксКод>
		<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
		<БитриксURLСписок>#SITE_DIR#/feedback/faq.php?ID=#IBLOCK_ID#</БитриксURLСписок>
		<БитриксURLДеталь>#SITE_DIR#/feedback/detail.php?ID=#ID#</БитриксURLДеталь>
		<БитриксURLРаздел>#SITE_DIR#/feedback/list.php?SECTION_ID=#ID#</БитриксURLРаздел>
		<БитриксКартинка></БитриксКартинка>
		<БитриксИндексироватьЭлементы>true</БитриксИндексироватьЭлементы>
		<БитриксИндексироватьРазделы>true</БитриксИндексироватьРазделы>
		<БитриксДокументооборот>false</БитриксДокументооборот>
		<БитриксПодписи>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_NAME</Ид>
				<Значение>Вопрос</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENTS_NAME</Ид>
				<Значение>Вопросы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить вопрос</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить вопрос</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить вопрос</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_NAME</Ид>
				<Значение>Раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTIONS_NAME</Ид>
				<Значение>Разделы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
		</БитриксПодписи>
		<Товары>
			<Товар>
				<Ид>294</Ид>
				<Наименование>Что вы подразумеваете под «народным заказом»?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Формирование народного заказа - это начальный этап реализации регионального проекта &amp;laquo;Доступное жильё&amp;raquo; в городах области. А в целом наш проект - это пилотный проект по нормализации рынка нового жилья. Мы все - свидетели дикого взвинчивания цен на этом рынке. Очевиден и результат: одни покупатели переплачивают за жилье, другим оно стало и вовсе не по карману.
&lt;br /&gt;
Участникам регионального проекта &amp;laquo;Доступное жильё&amp;raquo; гарантируется: 
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;во-первых, недорогой &lt;a href=&quot;http://www.ipoteka.irk.ru/page/credit/&quot;&gt;ипотечный кредит по федеральным стандартам&lt;/a&gt;; &lt;/li&gt;

  &lt;li&gt;во-вторых, справедливая цена квадратного метра жилья для каждого города; &lt;/li&gt;

  &lt;li&gt;в третьих, государственный контроль за исполнением обязательств застройщиком. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>По различным экспертным оценкам в Иркутске, например, проживают около шестидесяти тысяч семей, способных построить себе квартиру по тем ценам и условиям ипотечного кредита, которые наше агентство им гарантирует. Нужно узнать точно - сколько именно семей готовы участвовать в региональном проекте «Доступное жильё». Чтобы точно спланировать объемы строительства, мы проводим опрос населения. </Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>295</Ид>
				<Наименование> В чем разница между традиционным ценообразованием и вашей формулой «справедливая цена»?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Размер маржи зависел от аппетитов продавца и его теневых партнеров. Платежеспособность населения не учитывалась. На безоглядное взвинчивание цен рынок отреагировал падением спроса и объемов строительства нового жилья и кризисом продаж жилья вторичного.&lt;br /&gt;
Наш принцип ценообразования базируется в первую очередь на том, по какой цене средняя семья может купить себе квартиру, то есть определяется порог доступности. И, разумеется, мы выбираем самые надежные строительные фирмы. Большой объем заказа позволяет нам устанавливать реальную, а не дутую себестоимость для застройщика. Все это - в пользу участников регионального проекта «Доступное жильё».</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Последние 20 лет рыночная цена квадратного метра нового жилья устанавливалась продавцом из простого расчета: себестоимость &amp;#43; маржа. </Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>296</Ид>
				<Наименование>Уточните: как именно определяется справедливая цена жилья?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Средняя заработная плата составляет 24 тыс. рублей &amp;#40;2009 год&amp;#41;. С такими доходами семья из трех человек &amp;#40;двое работающих&amp;#41; может претендовать на получение ипотечного кредита в размере 1 266 тыс. рублей &amp;#40;15 лет, ставка 11&amp;#37; годовых&amp;#41;. При этом ежемесячный платеж будет составлять 30&amp;#37; от совокупного семейного дохода, что соответствует порогу финансовой безопасности. С учетом первоначального взноса стоимость приобретаемого жилья может составить до 1 808 тыс. рублей. Принимая во внимание социальные нормы жилищной обеспеченности, этой суммы должно хватить для покупки квартиры площадью не менее 54 кв.м. То есть стоимость нового жилья, причем уже готового для вселения, должна составлять не более 33,5 тыс. рублей / кв.м. &lt;br /&gt;
Уровень доходов на разных территориях разный. Разнятся и цены земельных участков, стройматериалов. Соответственно справедливая цена должна определяться для каждого города индивидуально.</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Справедливая цена зависит от размера средней заработной платы и условий ипотечного кредитования. </Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>297</Ид>
				<Наименование> Что представляет собой квартира, построенная в рамках регионального проекта «Доступное жильё»?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Стены из современных долговечных и экологически чистых материалов с высокими тепло- и звукоизолирующими свойствами: зимой тепло, летом прохладно, соседей не слышно.&lt;br /&gt;
Комнаты удобной «квадратной» планировки. Коммуникации - медные трубы и кабели. Качественная сантехника и отделка «под ключ», возможен подземный паркинг.</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Это квартира в многоэтажном здании с новой надежной системой защиты от землетрясений.</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>298</Ид>
				<Наименование>При столь высоких потребительских качествах такая цена квадратного метра существенно ниже, чем у других застройщиков. Причем они-то, продают не отделанные квартиры. Вы же не станете утверждать, что можно работать себе в убыток?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Если строить дом на десятки квартир, цена заведомо будет высокой, а если возводить жилые комплексы на 700-800 квартир, то стоимость строительства снизится. При таких объемах можно использовать современные технологии, самую производительную технику, работать быстрее, выигрывая время и деньги. Кроме того, для крупных оптовых покупателей стройматериалов полагается максимальная скидка. Из этого и будет складываться наша прибыль. А тех, кто гнался за сверхприбылью, рынок сегодня образумил. Они теперь либо уходят из бизнеса, либо перестраиваются.</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Удерживать цену, доступную человеку со средним доходом, возможно если ведется массовое строительство.</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>299</Ид>
				<Наименование>Допустим, сегодня я взял ипотечный кредит под 11% годовых на покупку новой квартиры, а завтра или через 3 месяца Центробанк поднимает ставку рефинансирования. И мне придется выплачивать кредит уже на новых, менее выгодных для меня условиях?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Кредит подорожает не для вас, а для других, кто ещё только собирается кредитоваться. Вы будете гасить свой кредит под те самые 11&amp;#37;, что определены в договоре. Таков закон. Иначе говоря, ваша квартира подорожает, а вы за это ничего не заплатите, то есть заработаете.</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Если Центробанк в будущем повысит ставку, значит вы везучий, вовремя успели заключить договор. </Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>300</Ид>
				<Наименование>Когда заработает региональный проект «Доступное жильё»?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Реализация регионального проекта «Доступное жильё» состоит из двух этапов:&lt;br /&gt;
1. Формирование народного заказа. Мы хотим узнать точно, сколько семей намерены участвовать в региональном проекте «Доступное жильё». Первый этап начался в декабре 2009 года и закончится в 1 квартале 2010 года.&lt;br /&gt;
2. Выбор площадок и реализация проектов по строительству доступного жилья.&lt;br /&gt;
Стать участником можно обратившись в консультационный центр «Доступное жильё» и заполнив заявку.</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Реализация регионального проекта «Доступное жильё» состоит из двух этапов:</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>301</Ид>
				<Наименование>Что будет делать государство для выполнения обязательств перед отдельными категориями граждан по обеспечению их жильем?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>На строительство социального жилья для этих категорий уже в 2006 году из федерального бюджета будет выделено 3,2 млрд рублей, а в 2007 году - 5 млрд рублей. Мы рассчитываем, что благодаря этому, жилищные условия смогут улучшить 29,2 тыс. человек. Это позволит органам местного самоуправления ускорить обеспечение жильем других «льготных» категорий граждан за счет местных бюджетов.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
К ним относятся:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Военнослужащие, увольняемые с военной службы; уволенные с военной службы и приравненные к ним лица&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Переселяемые с комплекса «Байконур»&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Переселяемые с территорий Крайнего Севера и приравненных к ним местностей&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Участники ликвидации последствий радиационных аварий и катастроф&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Вынужденные переселенцы&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Численность нуждающихся в улучшении жилищных условий по этим категориям на начало 2005 года составляла более 700 тыс. семей. Для того чтобы обеспечить их квартирами, государство будет предоставлять субсидии, размер которых уточняется, исходя из рыночной стоимости жилья в том регионе, где они собираются покупать квартиру. На реализацию подпрограммы до 2010 года будет выделено более 133 млрд рублей. Это позволит к концу 2010 года обеспечить жильем 132 тыс. семей. </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Реформа местного самоуправления создает условия, при которых на обеспечение жильём очередников будет тратиться больше денег. Государство взяло на себя ответственность за счёт федерального бюджета обеспечить жильём две наименее защищённые категории граждан - ветеранов и инвалидов. Законодательством определено, что они имеют право на социальную защиту &amp;#40; ФЗ № 5 «О ветеранах» и ФЗ № 181 «О социальной защите инвалидов в Российской Федерации» &amp;#41;, и средства на обеспечение их жильем заложены в федеральном бюджете. </Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>302</Ид>
				<Наименование>Как должен исполняться проект? </Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>Президентом России определены четыре приоритета:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Увеличение объемов ипотечного жилищного кредитования.&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Повышение доступности жилья.&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Увеличение объемов жилищного строительства и модернизация объектов коммунальной инфраструктуры.&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;* Выполнение государственных обязательств по обеспечению жильем установленных категорий граждан.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Каждый из них будет реализоваться по-своему.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Для реализации первого приоритета предусмотрена государственная поддержка системы рефинансирования ипотечных жилищных кредитов и развитие инфраструктуры рынка ипотечных ценных бумаг. Это позволит увеличить объем ипотечного кредитования и снизить процентную ставку.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
В рамках второго приоритета будет оказываться государственная поддержка молодым семьям и молодым сельским специалистам в приобретении или строительстве индивидуального жилья с помощью ипотечных кредитов.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Для реализации третьего приоритета государство будет сокращать административные барьеры, предоставит государственные гарантии по кредитам на обеспечение земельных участков коммунальной инфраструктурой и будет субсидировать процентную ставку по таким кредитам.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
В рамках четвертого приоритета государство интенсифицирует выполнение своих обязательств перед ветеранами и инвалидами, а муниципалитеты увеличат объемы предоставляемого социального жилья. Военнослужащим и некоторым другим категориям граждан будут предоставляться субсидии на приобретение жилья.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Приоритетный национальный проект «Доступное и комфортное жилье – гражданам России» рассчитан на 6 лет. Он включает подготовительный этап &amp;#40;2005 год&amp;#41;, первый этап &amp;#40;2006–2007 гг.&amp;#41; и второй этап &amp;#40;2008–2010 гг.&amp;#41;. На первом этапе &amp;#40;2006–2007 гг.&amp;#41; </Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
		</Товары>
	</Каталог>
</КоммерческаяИнформация>
