<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.021" ДатаФормирования="2010-06-16T13:43:28">
	<Классификатор>
		<Ид>gossite_projects</Ид>
		<Наименование>Мероприятия</Наименование>
		<Описание></Описание>
		<Свойства>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
				<Наименование>БитриксАктивность</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_CODE</Ид>
				<Наименование>Символьный код</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_SORT</Ид>
				<Наименование>Сортировка</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
				<Наименование>Начало активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
				<Наименование>Окончание активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
				<Наименование>Анонс</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
				<Наименование>Картинка анонса</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>55</Ид>
				<Наименование>Связанная фотогалерея</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
				<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>PHOTOGALLERY</БитриксКод>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию></БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<БитриксТипСвойства>G</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов></БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок>gossite_photogallery</БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа></БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>56</Ид>
				<Наименование>Видео</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
				<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>VIDEO</БитриксКод>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию></БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<БитриксТипСвойства>E</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов></БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок>gossite_videogallery</БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа>EList</БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
			</Свойство>
		</Свойства>
		<Группы>
		</Группы>
	</Классификатор>
	<Каталог>
		<Ид>gossite_projects</Ид>
		<ИдКлассификатора>gossite_projects</ИдКлассификатора>
		<Наименование>Мероприятия</Наименование>
		<Описание></Описание>
		<БитриксКод>gossite_projects</БитриксКод>
		<БитриксСортировка>300</БитриксСортировка>
		<БитриксURLСписок>#SITE_DIR#about/info/projects/</БитриксURLСписок>
		<БитриксURLДеталь>#SITE_DIR#about/info/projects/#ID#/</БитриксURLДеталь>
		<БитриксURLРаздел>#SITE_DIR#about/info/projects/</БитриксURLРаздел>
		<БитриксКартинка></БитриксКартинка>
		<БитриксИндексироватьЭлементы>true</БитриксИндексироватьЭлементы>
		<БитриксИндексироватьРазделы>true</БитриксИндексироватьРазделы>
		<БитриксДокументооборот>false</БитриксДокументооборот>
		<БитриксПодписи>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_NAME</Ид>
				<Значение>Мероприятие</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENTS_NAME</Ид>
				<Значение>Мероприятия</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить мероприятие</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить мероприятие</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить мероприятие</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_NAME</Ид>
				<Значение>Раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTIONS_NAME</Ид>
				<Значение>Разделы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
		</БитриксПодписи>
		<Товары>
			<Товар>
				<Ид>242</Ид>
				<Наименование>Визит Полномочного представителя Правительства РФ в Госдуме РФ А.В.Логинова</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка></Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2011-11-05 10:21:14</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение></Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Завтра, 15 ноября, Кировскую область посетит Полномочный представитель Правительства РФ в Госдуме РФ Андрей Викторович Логинов. Он примет участие в следующих мероприятиях:
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 - молебен у раки преп. Трифону Вятскому. (Успенский собор)
&lt;br /&gt;
 - работа секции &amp;laquo;Церковь и светская школа. Опыт взаимодействия&amp;raquo; 
&lt;br /&gt;
 - посещение областной библиотеки им. А.И. Герцена, встреча с коллективом библиотеки 
&lt;br /&gt;
 - встреча с Губернатором Н.Ю.Белых</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>55</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>56</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>243</Ид>
				<Наименование>Теплоснабжение проблемных поселений – на контроле штаба</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка></Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2011-11-03 10:21:14</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение></Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Сегодня состоялось заседание областного постоянно действующего координационного штаба по подготовке объектов и систем жизнеобеспечения области и обеспечению их устойчивой работы в осенне-зимний период 2011-2012 гг., которое провел заместитель Председателя Правительства Кировской области, руководитель штаба А.П. Горсткин. Одной из главных тем обсуждения стала ситуация с обеспечением топливом и функционированием котельных в Мурашинском, Свечинском, Котельничском, Вятскополянском и Верхнекамском районах. 
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
Именно эти районы, как показала проверка, проведенная в августе 2011 года Федеральной службой по экологическому, технологическому и атомному надзору, сегодня являются наиболее проблемными в регионе.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
В частности, были выявлены нарушения, препятствующие нормальной деятельности котельных в ряде поселений: не проводилась их техническая экспертиза, не осуществлялись проверки котлов и комплектация их необходимыми устройствами, не заменялось оборудование, находившееся в аварийном состоянии.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
Так, было установлено, что труба школьной котельной в п. Октябрьский Мурашинского района имеет сквозные прогары, и хотя работы ведутся, до сих пор не заменена. Котельная в п. Мурашах по-прежнему использует топочный мазут, тогда как еще в 2010 г. должна была быть переведена на местные виды топлива &amp;ndash; щепу и опил. В результате целого комплекса нерешенных проблем в Мурашинском районе спустя всего лишь 10 дней после начала отопительного сезона местными властями был введен режим угрозы чрезвычайной ситуации. 
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
&amp;laquo;Речь идет о системных недочетах, допускаемых руководством муниципального образования при подготовке к отопительному сезону&amp;raquo;, - подчеркнул А.П. Горсткин, обращаясь к приглашенному на заседание представителю районной администрации.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
Стоит отметить, что при содействии Правительства области, благодаря усилиям КОКП «Управление по обеспечению топливом» и областного департамента энергетики и газификации, была организована своевременная поставка топочного мазута ООО «Теплоинвест+» для отопления жилого сектора и социальной сферы п. Мурашей. 
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
«Хочу напомнить, что котельная является частной и должна самостоятельно справляться с задачей теплоснабжения поселка. А прямая обязанность руководства и муниципального образования и района – добиваться выполнения этой задачи», - отметил А.П. Горсткин.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
Сейчас ситуация в Мурашинском районе находится на контроле Губернатора области.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
На заседании штаба также была обсуждена проблема неплатежей муниципальных образований за электрическую энергию и топливо, потребленное как в нынешнем, так и в прошедшем отопительном сезоне. По данным областного департамента энергетики и газификации, общий долг их на сегодняшний день составляет порядка 600 млн. рублей. Как подчеркнули члены штаба, усилия местных властей по ликвидации этой задолженности явно недостаточны, а в ряде случаев вообще отсутствует заинтересованность руководителей районов в решении проблемы.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
При этом растет просроченная задолженность муниципалитетов, которая превысила уже 340 млн. рублей. В числе крупных должников - Верхнекамский, Вятскополянский, Зуевский, Котельничский, Лузский, Мурашинский, Оричевский, Подосиновский, Слободской, Советский и Юрьянский районы, а также г. Вятские Поляны и ЗАТО Первомайский.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
Штаб рекомендовал приглашенным на заседание руководителям районных администраций в ближайшее время подготовить и направить в Правительство области предложения об урегулировании задолженности, включая перечень муниципального имущества, средства от продажи которого будут направлены на погашение долгов за топливо.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
«От активности руководителей муниципалитетов в ликвидации этой задолженности во многом зависит дальнейшая стабильность теплоснабжения поселений», - подчеркнул А.П. Горсткин.</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>55</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>56</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>244</Ид>
				<Наименование>Пленарным заседанием завершился проходивший сегодня в регионе форум молодежи «Вятский край – мое будущее!»</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка></Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2011-11-04 10:21:14</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение></Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>В работе форума приняли участие Губернатор Н.Ю.Белых, заместитель Председателя Госдумы РФ С.С.Журова, Председатель комитета Госдумы по вопросам местного самоуправления В.С.Тимченко.
 
&lt;br /&gt;

 
 
&lt;br /&gt;

 С.С.Журова зачитала приветственный адрес от Председателя Госдумы РФ Б.В.Грызлова, в котором говорится: эффективное решение задач по дальнейшему развитию Кировской области требует активного участия молодежи. Форум, собравший инициативных представителей молодежи, призван стать дискуссионной площадкой для обсуждения широкого спектра вопросов. Важно, чтобы результатом работы форума стала работа по успешной реализации замыслов и начинаний.
 
&lt;br /&gt;

 
 
&lt;br /&gt;

 Также Светлана Сергеевна призвала молодых людей занимать активную жизненную позицию, развивать свой регион, работать на благо области и всей страны. Она сообщила, что в Госдуму внесен законопроект, который предполагает включать в трудовой стаж работу в общественных, благотворительных, волонтерских организациях.
 
&lt;br /&gt;

 
 
&lt;br /&gt;

 Губернатор Н.Ю.Белых подчеркнул, что Правительство области приветствует и поддерживает все формы конструктивной общественной активности в регионе. Обеспечить успех территории, полную реализацию ее потенциала можно только совместными усилиями и сотрудничеством власти и общества. Также Никита Белых отметил: говорить о долгосрочных планах и перспективах без участия молодежи, которая будет управлять регионом и страной через несколько лет, невозможно. Молодежь играет ключевую роль в развитии региона, и от того какой она будет &amp;ndash; зависит будущее области. Власть заинтересована, чтобы жители были образованными, культурными, здоровыми. Для этого реализуются различные программы и инициативы. Эта важная системная работа является необходимым, но недостаточным условием развития региона. Важно чтобы общество было не только образованным и культурным, но и активным. &amp;laquo;Сегодняшнее мероприятие мы расцениваем как форум общественной активности, направленный на вовлечение молодежи в обсуждение проблем региона&amp;raquo; - заявил Губернатор. 
 
&lt;br /&gt;

 
 
&lt;br /&gt;

 В рамках форума была организована работа шести секций. Молодые люди вместе с руководителями органов власти, известными специалистами и экспертами обсуждали вопросы социально-экономического развития региона, эффективного развития АПК, актуальность повышения качества кадрового потенциала, сохранения здоровья населения и пропаганды здорового образа жизни. Большое внимание было уделено роли молодежи в современном обществе. 
 
&lt;br /&gt;

 
 
&lt;br /&gt;

 На пленарном заседании представители секций рассказали о работе в них, высказали в адрес органов власти инициативы и предложения, касающиеся не только вопросов социальной защиты и поддержки молодежи, но и расширения возможностей для самореализации по участию в решении вопросов социально-экономического развития и региона, и страны.</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>55</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>56</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>245</Ид>
				<Наименование>Состоялось совещание по вопросам информационного общества</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка></Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2011-11-02 10:21:14</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение></Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Участникам совещания был представлен опыт Эстонии в создании электронного правительства и построения информационного общества
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 В своем вступительном слове Губернатор Кировской области Никита Юрьевич БЕЛЫХ отметил, что тема информационного общества в последнее время обсуждается весьма активно. &amp;laquo;В то же время неправильно воспринимать информационное общество только с точки зрения внедрения новых технологий и разработки определенных регламентов. Здесь необходим идеологический подход, построение совершенно иного общества, нежели мы имеем сейчас, подразумевающего абсолютно другой характер взаимоотношений между властью, бизнесом и человеком.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 Причем, эти изменения требуют совершенно нового взгляда не только со стороны чиновников, но и со стороны самих граждан. Это новый уровень ответственности как каждого гражданина, так и представителя власти &amp;ndash; муниципальной, региональной, государственной. Именно поэтому на сегодняшнем совещании присутствуют представители всех ветвей власти, бизнеса, общественности, средства массовой информации. 
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 Кроме того, развитие информационного общества напрямую связано с развитием экономики, - подчеркнул Губернатор. - Можно быть уверенным, что конкурентоспособность и государства, и региона во многом будет определяться тем, насколько мы интегрированы в современные информационные процессы. И от того, насколько глубоким и всесторонним будет понимание предстоящих изменений, будет зависеть успешность этой работы&amp;raquo;. 
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 Директор Центра стратегического развития Elion Ettevotted AS Олег ШВАЙКОВСКИЙ представил обзор опыта Эстонии от компьютеризации до построения информационного общества. Он заметил, что Кировская область и Эстония во многом похожи – по численности населения, географическим условиям. «Когда начиналась эта программа, уровень компьютеризации в Эстонии был существенно ниже того уровня, который существует сейчас в Кировской области. Государством была поставлена задача – путем внедрения новых информационных технологий сделать жизнь населения гораздо более удобной. В результате на сегодняшний день в стране 75 проц. государственных услуг оказываются населению в электронном виде, компьютеризировано три четверти домохозяйств», - отметил О.Швайковский.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 К такому результату Эстония шла около 15 лет путем разработки нормативно-правовой базы и внедрения целого комплекса программ, первыми из которых стали образовательные. К примеру, в рамках государственно-частного партнерства было организовано бесплатное обучение для 100 тыс.человек. В первую очередь в это число вошли многодетные семьи, сельские жители, люди преклонного возраста, а также граждане со средним и низким уровнем дохода.
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 О.Швайковский представил участникам семинара такие программы, как портал гражданских инициатив «Электронная демократия», электронные системы «Здоровье» и «Школа», «Авторегистратор». «В Эстонии не осталось практически не одной сферы деятельности, где бы не оказывалось услуг в электронном виде. За это время мы убедились, что для внедрения подобных технологий нужна мотивация как для представителей власти, так и для граждан. Общество должно быть готово к открытости», - подчеркнул Олег Швайковский. 
&lt;br /&gt;

&lt;br /&gt;
 Подводя итоги совещания, Губернатор Н.Ю.Белых сообщил, что в ближайшее время будет определен перечень пилотных проектов в сфере развития информационного общества на территории Кировской области. В их число войдет и проект по повышению уровня компьютерной грамотности населения, будет продолжена работа по установлению точек бесплатного Wi-Fi доступа, совершенствование уже работающих систем электронной регистратуры и электронных классных журналов.</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>55</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>56</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
		</Товары>
	</Каталог>
</КоммерческаяИнформация>
