<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.021" ДатаФормирования="2010-07-07T08:26:24">
	<Классификатор>
		<Ид>gossite_speeches</Ид>
		<Наименование>Тексты выступлений</Наименование>
		<Описание></Описание>
		<Свойства>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
				<Наименование>БитриксАктивность</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_CODE</Ид>
				<Наименование>Символьный код</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_SORT</Ид>
				<Наименование>Сортировка</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
				<Наименование>Начало активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
				<Наименование>Окончание активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
				<Наименование>Анонс</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
				<Наименование>Картинка анонса</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>21</Ид>
				<Наименование>Руководитель</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
				<БитриксСортировка>200</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>HEADER</БитриксКод>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию></БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<БитриксТипСвойства>E</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов>jpg, gif, bmp, png, jpeg</БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок>gossite_administration</БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа></БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>20</Ид>
				<Наименование>Место выступления</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
				<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>PLACE</БитриксКод>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию></БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<БитриксТипСвойства>S</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов>jpg, gif, bmp, png, jpeg</БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок></БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа></БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
			</Свойство>
		</Свойства>
		<Группы>
		</Группы>
	</Классификатор>
	<Каталог>
		<Ид>gossite_speeches</Ид>
		<ИдКлассификатора>gossite_speeches</ИдКлассификатора>
		<Наименование>Тексты выступлений</Наименование>
		<Описание></Описание>
		<БитриксКод>gossite_speeches</БитриксКод>
		<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
		<БитриксURLСписок>#SITE_DIR#about/officials/texts/</БитриксURLСписок>
		<БитриксURLДеталь>#SITE_DIR#about/officials/texts/#ID#/</БитриксURLДеталь>
		<БитриксURLРаздел>#SITE_DIR#about/officials/texts/</БитриксURLРаздел>
		<БитриксКартинка></БитриксКартинка>
		<БитриксИндексироватьЭлементы>true</БитриксИндексироватьЭлементы>
		<БитриксИндексироватьРазделы>true</БитриксИндексироватьРазделы>
		<БитриксДокументооборот>false</БитриксДокументооборот>
		<БитриксПодписи>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_NAME</Ид>
				<Значение>Выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENTS_NAME</Ид>
				<Значение>Выступления</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить выступление</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_NAME</Ид>
				<Значение>Раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTIONS_NAME</Ид>
				<Значение>Разделы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
		</БитриксПодписи>
		<Товары>
			<Товар>
				<Ид>145</Ид>
				<Наименование>На церемонии инаугурации </Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>&lt;p&gt;Дорогие сограждане, уважаемые гости, уважаемые депутаты Законодательного Собрания!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Позвольте ещё раз поблагодарить всех вас за поддержку, за теплые слова, которые были произнесены, за то, что вы высказали свою готовность участвовать в команде Вятского края, которая, надеюсь, действительно сможет сделать очень и очень многое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пользуясь случаем, я еще раз хотел бы от всей души поблагодарить Николая Ивановича Шаклеина за то, что он сделал для региона, и выразить надежду, что совместная работа с ним будет продолжаться в интересах и во благо Вятского края.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любое Правительство, и Правительство здесь не исключение, ставит перед собой главную задачу - повышение благосостояния и благополучия своих граждан, стремится к тому, чтобы на вверенной территории было эффективно и выгодно вести бизнес, жить комфортно, спокойно и безопасно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но для достижения этой цели недостаточно иметь богатые природные ресурсы, недостаточно пользоваться щедрой поддержкой со стороны федерального правительства, недостаточно рассчитывать на поддержку крупного бизнеса. Необходимо ещё кое-что. Это так мало, но в то же время так много.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Необходимо поверить в себя, необходимо поверить в собственные силы, а для нас это означает &amp;ndash; поверить в жителей Вятского края.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;История Вятского края - это история людей сильных и свободных, а свобода, как известно, лучше, чем несвобода. Вятское вече существовало наряду с Новгородским и Псковским. Жители Вятки боролись за свою независимость с Казанским ханством, Московским княжеством, суздальскими и новгородскими князьями, и делали это достойно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;laquo;Вятский – народ хватский&amp;raquo;, «У нас на Вятке свои порядки» - эти и десятки других пословиц как нельзя лучше характеризуют жителей Вятского края. В таких людей нужно верить, такой историей нужно гордиться. Такой регион должен побеждать! И я уверен, что совместными усилиями мы сможем этого добиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Спасибо. 
  &lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
</Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-07-03 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;Позвольте ещё раз поблагодарить всех вас за поддержку, за теплые слова, которые были произнесены, за то, что вы высказали свою готовность участвовать в команде Вятского края, которая, надеюсь, действительно сможет сделать очень и очень многое.&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_133</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_133</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение>здание администрации города</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>здание администрации города</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>146</Ид>
				<Наименование>О ситуации в строительной отрасли на июнь 2009</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>
&lt;p&gt;(Тезисы из доклада  Муниципального образования Е.В. Ковалевой на совещание по доступности кредитных ресурсов в условиях финансового кризиса с застройщиками Муниципального образования при участии Среднерусского банка). 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 1. За январь - май 2009 года на территории Муниципального образования введено в эксплуатацию: 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 - жилья - 2115 млн. кв. м, что составляет 126,7&amp;#37; по отношению к аналогичному периоду 2008 года;
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 - объектов соцкультбыта &amp;ndash; 14, в том числе: 3 детских сада на 525 мест, 2 школы и пристройка к школе на 500 ученических мест, 1 лечебный корпус (реконстр.) ГКГ МВД России на 165 коек, 1 медпункт на заводе &amp;laquo;Тонар&amp;raquo; на 15 посещений в смену, 1 санаторий на 100 мест, 3 поликлиники на 336 посещений в смену (в т.ч. одна детская), 2 дворца спорта на 1835 зрительных мест,
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 - объектов промышленного назначения - 1 завод «Бетон 224» в Муниципальном образовании.
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 С начала года начато строительство 52 многоэтажных жилых домов общей площадью 568,5 тыс. кв. м и 2 коттеджных поселка общей площадью 5 тыс. кв. м. 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 2. Количество жилых домов, строительство которых приостановлено из-за негативного влияния финансового кризиса, с начала года уменьшилось с 47 до 18 объектов.
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 За май месяц и начало июня текущего года не выявлено случаев приостановки строительства жилых домов по финансовым причинам.
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 3. Объемы увеличения продажи квартир имеют положительную тенденцию.  
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 &lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;На загородном рынке зафиксировано повышение спроса. В этом году спрос сосредоточен на недорогих земельных участках без подряда. Спросом пользуются земли и на вторичном рынке в том же экономическом сегменте. 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 4. Таким образом, исходя из вышесказанного, ситуация в строительном комплексе Муниципального образования остается стабильной.
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 Жилье строится и вводится. И эти темпы соответствуют прошлогодним. Показатели по вводу могли быть и выше, если бы не выжидательная позиция потенциальных покупателей, ожидающих глобального снижения стоимости жилья на 40-50&amp;#37;.
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 Покупать надо сейчас. И этому способствуют все факторы (снижение цен, наличие свободных и готовых к продаже квартир). Это принесет дополнительные инвестиции в отрасль, что позволит избежать на будущее дефицита строящегося жилья и завершить строительство начатых проектов в установленные сроки.  
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 &lt;/p&gt;

 
 
 
 
 
 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

 
 
 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-07-04 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;(Тезисы из доклада  Муниципального образования Е.В. Ковалевой на совещание по доступности кредитных ресурсов в условиях финансового кризиса с застройщиками Муниципального образования при участии Среднерусского банка).&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_142</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_142</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>147</Ид>
				<Наименование>Внимание-дети!</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>
&lt;p&gt;Специалисты МСЭ хорошо знают о том, что детство не всегда бывает беззаботным.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 - С целью улучшения качества нашей помощи и приближения ее к населению, рассказывает руководитель филиала № 4 Сергей Владимирович, мы организуем выездные заседания. Детей с психическими расстройствами освидетельствуем в специализированных учреждениях: детей до 15 лет в медико-педагогическом центре (ул. Северный городок, 52), подростков с 15 до 18 лет в подростковом медико-педагогическом центре (Сосновый бор). С целью освидетельствования детей на инвалидность регулярно выезжаем в отдаленные районы области: в г. Колпашево, Молчановский район (Тунгусовский детский дом-интернат), Кожевниковский район (Уртамская коррекционная школа-интернат), Шегарский район (специальная коррекционная школа-интернат), Томский район (Моряковская специальная коррекционная школа). За период нашей работы неоднократно проводили выездные заседания в г. Стрежевой, г. Асино. Освидетельствование детей с неврологической патологией (ДЦП, врожденные аномалии нервной системы, эпилепсия, последствия тяжелых травм головного мозга и т. д.) проводится на основной базе учреждения по адресу: г.Томск, ул. Котовского, 19. Наш график работы есть в каждой детской поликлинике. В особых случаях врачи МСЭ выезжают на дом к тяжелым больным.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Для проведения медико-социальной экспертизы необходима определенная форма направления, которая заполняется врачами лечебно-профилактических учреждений. Родители ребенка могут обратиться в МСЭ самостоятельно, с консультативной целью, имея при себе медицинские документы, подтверждающие заболевание ребенка.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Одним из важных направлений работы медико-социальной экспертизы является разработка индивидуальной программы реабилитации для каждого ребенка-инвалида. По вопросам реабилитации специалисты МСЭ тесно сотрудничают с врачами лечебно-профилактических учреждений, протезно-ортопедическим предприятием, фондом социального страхования, медико-педагогическими комиссиями, органами социальной защиты и опеки, чтобы обеспечить комплексность и преемственность в реабилитации. Так, недавно было проведено совместное рабочее совещание с представителями медико-педагогических комиссий, где решались вопросы важности, доступности образования и психолого-педагогического сопровождения образовательного процесса.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 В январе специалисты филиала №4 МСЭ работали на выезде в г. Стрежевом. Освидетельствовано 28 детей из них трое были первично признаны инвалидами, оказаны профессиональные консультации.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 &lt;/p&gt;

 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-04-15 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;Специалисты МСЭ хорошо знают о том, что детство не всегда бывает беззаботным.&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_141</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_141</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>148</Ид>
				<Наименование>Выступление зам. начальника АОУГСЭН по организационно-финансовым вопросам</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>&lt;p&gt;Уважаемые коллеги&amp;#33;
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 &lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 &lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;Подводя итоги работы санэпидслужбы по финансово-экономической деятельности следует отметить по каким приоритетным направлениям она осуществлялась:&lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 Во-первых, перед службой стояла задача продолжить реализацию Программы реформирования и развития здравоохранения города в части совершенствования материально-технического оснащения, совершенствования системы управления и финансирования.&lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 Во-вторых, повышение профессионального уровня кадров, укомплектованности кадрами и специалистами санэпидпрофиля. &lt;/p&gt;

 
 
 
 
 
 
&lt;p&gt;В-третьих, совершенствование контрольно-надзорной деятельности, повышение эффективности санитарно-эпидемиологических мероприятий путем улучшения качественных показателей, служебной исполнительности и своевременности принятия управленческих решений.&lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 В соответствии с Государственной Программой реформирования и развития здравоохранения РК на 2005-2010 годы решением правительства Муниципального Образования утверждена аналогичная краткосрочная региональная Программа реформирования здравоохранения на 2005-2007 годы. За 2 года реализации Программы достигнуты позитивные результаты в развитии здравоохранения региона в целом и в том числе в развитии санитарно-эпидемиологической службы. &lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 Проведены капитальные ремонты 70&amp;#37; учреждений санэпидслужбы города. В отчетном году проведен капитальный ремонт в 9 районах. Завершена модернизация городского центра санитарно-эпидемиологической экспертизы. Решен вопрос строительства трех СКП (санитарно-карантинных пунктов) на автодорожных переходах города на 2008-2009гг. Из резерва Акима для профилактики чумы и птичьего гриппа дважды в течение 2006 года выделены 7 и 12 млн.тенге. &lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 На 2007 год реализации Программы предусмотрена подготовка к модернизации районных центров санитарно-эпидемиологической экспертизы в 2008 году.&lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 В целях совершенствования управления кадрами в отчетном году проведена определенная работа: укомплектован отдел кадровой, правовой работы и развития гос.языка, проведены семинар и проверки состояния кадровой работы на местах, все районы были охвачены проверками Управления Агентства по госслужбе, направлены методические письма и рекомендации.  &lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 В сравнении с 2005 годом штатная численность госслужащих уменьшилась с 599 до 574. Средний стаж сотрудников на государственной службе составляет 12,7 лет; средний возраст &amp;ndash; 39,9 лет; женщин – 436, из них 34 на руководящих должностях. По национальному составу: казахи – 382 человек, русских – 64, других национальностей – 57 человек.&lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 В 2005-2006 годах были объявлены 3 конкурса на право занятий 223 вакантных должностей административных государственных служащих, в которых приняли участие 127 кандидата, из них 64 явились победителями конкурсов, 6 кандидата были рекомендованы для зачисления в кадровый резерв. &lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 В 2006 году к дисциплинарной ответственности привлекались 103 сотрудника (20&amp;#37; от общей численности), из них 4-ым объявлен строгий выговор, 16-ти сотрудникам выговор и 83 сотрудникам – замечания.&lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 По программам подготовки госслужащих в 2005 году прошли обучение 24 сотрудника в Институте государственного и местного управления в городе Алматы. В 2006 году прошли обучения 42 сотрудника. 24 сотрудника прошли обучение государственному языку. На развитие и внедрение госязыка было выделено и освоено 285 тысяч тенге. На 2007 год запланировано на данные цели 500 тысяч тенге. &lt;/p&gt;

 
 
 
 
&lt;p&gt;
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 Проведя анализ притока и оттока кадров за последние 4 года, выявлен подъем притока кадров в 2005 году и начавшаяся отрицательная динамика прироста в 2006 году, в связи с чем с целью подготовки и профессиональной ориентации выпускников 11 классов средних школ по инициативе нашего руководителя созданы агитационные бригады при городского управлении ГСЭН, выработаны программы и график работы бригад по школам.
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 &lt;/p&gt;

 
 
 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-02-02 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;Во-первых, перед службой стояла задача продолжить реализацию Программы реформирования и развития здравоохранения города в части совершенствования материально-технического оснащения, совершенствования системы управления и финансирования.&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_105</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_105</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>149</Ид>
				<Наименование>Итоги развития строительного комплекса</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>
&lt;p&gt;Добрый день уважаемые коллеги&amp;#33;
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Экономический оборот вырос на 37,9 процента к прошлому году и достиг почти 5,0 трлн. руб.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Рост валового регионального продукта по сравнению с прошлым годом не снизился и достиг прогнозируемых значений в 1,5 трлн. руб.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Основные показатели, характеризующие экономическую активность в регионе, превысили либо равны намеченным значениям.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Индекс потребительских цен, а иначе инфляция в Муниципальном образовании, составил 11,8 процента и является одним из самых низких показателей в стране. В целом рост цен по стране - 13,3 процента.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Объем инвестиций в основной капитал по предварительной оценке превысил 456,4 млрд. руб. 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Привлеченные иностранные инвестиции выросли более чем на 31 процент и составили 6,9 млрд. долларов США.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Бюджет по доходам выполнен в полном объеме на сумму 341,7 млрд. руб.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Это третий показатель в Российской Федерации.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Доходы населения в декабре прошедшего года достигли 26,5 тыс. руб. и выросли по сравнению с ноябрем на 30,2 процента.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Рост реальных доходов составил 114,3 процента, число жителей с доходами ниже прожиточного минимума сократилось на 157,2 тысячи человек, и их доля составила 8,1 процента.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 Практически все мероприятия, в рамках реализации приоритетных национальных проектов, в основном выполнены на 100 процентов.
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 &lt;/p&gt;

 
 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-05-20 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;По данным Мунобрстата, индекс промышленного производства в городе по итогам года составил 109 процентов, а объем отгруженной промышленной продукции превысил исторический рубеж в триллион рублей.&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_139</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_139</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>150</Ид>
				<Наименование>Итоги выставочно-ярмарочной деятельности 2008 года</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Среди них Международная выставка &amp;laquo;Зеленая неделя&amp;raquo; в г.Берлине (Германия), Российская национальная выставка в Дели (Индия) с экономической миссией Приволжского федерального округа, VIII Московский международный салон инноваций и инвестиций, III Международная туристическая выставка «Интурмаркет-2008» и 10-я Российская агропромышленная выставка «Золотая осень» (г.Москва), XIII Международная выставка «Высокие технологии. Инновации. Инвестиции» (г.Санкт-Петербург) и другие.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 На международных выставках за рубежом в работе региональных стендов приняли участие 15 экспонентов из Муниципального Образования, на международных выставках в регионах РФ &amp;ndash; 182 экспонента. Всего в течение 2008 года город был представлен региональным стендом на 17 выставочных мероприятиях.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Согласно плану выставок, в Муниципальном Образовании проведено 31 выставочно-ярмарочное мероприятие, в которых приняли участие свыше 1400 экспонентов из более чем 20 регионов России. Как отметили в городском управлении международных и региональных связей, в 2008 году выставочные мероприятия носили исключительно тематическую направленность.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Вне плана выставок, утвержденного Правительством города, 42 выставочных мероприятиях с участием около 1300 экспонентов провели Вятская торгово-промышленная палата и Кировэкспоцентр. Из них 6 выставок – в регионах РФ, 36 – в Муниципальном Образовании.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Таким образом, в течение 2008 года состоялось:
 
  &lt;br /&gt;

 2 выставки за рубежом (15 экспонентов из Муниципального Образования), 
 
  &lt;br /&gt;

 28 выставок в регионах РФ (328 экспонентов из Муниципального Образования), 
 
  &lt;br /&gt;

 67 выставочных мероприятий в г.Кирове (2615 экспонентов из Муниципального Образования&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;).
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 На выставочно-ярмарочную деятельность в 2008 году городской бюджет направил около 5 млн. 332 тыс.рублей. Экономический эффект составил более 78 млн.рублей, отметили в управлении международных
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 &lt;/p&gt;

 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-07-04 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;В 2008 году органы исполнительной власти и организаторы выставочных мероприятий Муниципального Образования участвовали в подготовке и проведении 55 выставочно-ярмарочных и конгрессных мероприятий, проходивших в Кирове, Москве, Санкт-Петербурге, Чебоксарах, Белгороде, Дагомысе, Сыктывкаре, Нижнем Новгороде, а также в Германии и Индии.&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_138</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_138</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>151</Ид>
				<Наименование>Тезисы выступления заместителя Председателя Правительства Муниципального Образования</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Именно в этом году Правительством Муниципального образования была принята концепция строительства жилья до 2008 года, основным стержнем которой стала комплексность застройки территорий с созданием объектов социальной и инженерной инфраструктуры.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 За 5 лет в 2 раза увеличен объем ввода жилья - с 2,6 млн. кв. м в 2000 году до 5,29 млн. кв. м жилья в 2005 году Достигнут уровень обеспеченности населения города жильем в 24,8 метров на человека, при среднем показателе по России в 20,8 кв.м.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Сегодня ввод жилья на одного человека в год в Муниципальном образовании составляет 0,8 кв. м (в среднем в РФ - 0,3 кв.м). При реализации национального проекта предусматривается ежегодное увеличение строительства жилья до 1,0 кв. м на каждого жителя города.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 В Муниципальном образовании реализуются масштабные инвестиционные проекты в разных секторах экономики. 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Некоторые из этих проектов Вам будут показаны, в том числе и проект &amp;laquo;Большое Кольцо&amp;raquo;, на основе которого планируется комплексное экономическое и градостроительное развитие Кольцевого городского округа.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Ускоренное развитие округа базируется на реализации крупных инфраструктурных проектов.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 В первую очередь &amp;ndash; это проект строительства Центральной кольцевой автомобильной дороги, который позволит не только решить транспортные проблемы, но и даст мощный импульс развитию всех секторов экономики города.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 На прилегающих к этой скоростной магистрали территориях и в узлах ускоренного развития планируется построить около 50 млн. кв. м жилья, более 3 млн. кв. м объектов транспортно-логистического назначения, оснастить территории, по которой пройдет дорога, объектами инженерной и коммунальной направленности. Создать более 200 тысяч новых рабочих мест.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 &lt;/p&gt;

 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-07-04 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;В Муниципальном образовании реализация основных принципов заложенных в основу национального проекта по доступному жилью началась фактически с 2003 года.&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_136</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_136</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>152</Ид>
				<Наименование>Отчет о проделанной работе</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>&lt;p&gt;Уважаемые коллеги!
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;

 
 
  Глава государства в своем выступлении на расширенном заседании Правительства в октябре т.г. отметил, что &amp;laquo;только скоординированные действия Правительства, Национального Банка и других государственных органов позволили нам преодолеть эти трудности. Они оперативно разработали и реализовали комплекс мер по поддержанию банковской ликвидности, экономики и сдерживанию инфляционных процессов&amp;raquo;. Итоги 2008 года показывают, что Муниципальное образование выдерживает этот сложный экзамен. Наглядный тому пример &amp;mdash; достижения, которыми могут гордиться все. Значимым событием года стало принятие Закона об Ассамблее, который не имеет аналогов в мире. Это еще одно свидетельство уникальности казахстанской модели, обеспечивающей гармонию в нашем многонациональном обществе. 
  &lt;br /&gt;

  &lt;br /&gt;

 
 
 
 В соответствии с Указом Президента от 06.04.2005 года ежегодно проводятся отчеты руководителей местных исполнительных органов власти перед населением.
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 Социально-экономическое развитие нашего округа приобрело устойчивый и динамичный характер. Агропромышленный комплекс округа сегодня становится современным и эффективным. На территории округа действуют три крупных ТОО и 22 крестьянских хозяйств. В ТОО «Дружба» на площади 9890 га внедрена технология « NO-TILL » Средняя урожайность по округу за 2008 год составила 11,2 ц/га. В целях повышения эффективности сельскохозяйственного производства и рационального использования земель проводится работа по укрупнению крестьянских хозяйств.
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
  &lt;br /&gt;

 
 
 
 
 &lt;/p&gt;

 
 
 
 
 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-04-14 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;2008 год для Муниципального образования был непростым. Страна испытала влияние глобального финансового кризиса, самого сильного за последние 70-80 лет. Муниципальное образование стал частью мировой экономики, и мировой финансовый кризис проверяет на прочность все, что создано за годы.&lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_142</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_142</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>153</Ид>
				<Наименование>«Стратегия развития строительного комплекса Муниципального Образования и его ресурсообеспечение»</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>
&lt;p&gt;Уважаемые участники и гости конференции&amp;#33;
 
  &lt;br /&gt;

 Строительный комплекс Муниципального Образования представляет собой единую структуру, состоящую из:
 
  &lt;br /&gt;

 Министерства строительного комплекса Муниципального Образования ; 
 
  &lt;br /&gt;

 Главное управление строительного надзора Муниципального Образования ; 
 
  &lt;br /&gt;

 Главное управление архитектуры и градостроительства; 
 
  &lt;br /&gt;

 Главное управление государственного административно-технического надзора Муниципального Образования ; 
 
  &lt;br /&gt;

 Государственное учреждение Муниципального Образования &amp;laquo;Мунобрэкспертиза&amp;raquo;.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 За прошедшие 5 лет удалось объединить всех специалистов в области строительства в системные структурные объединения &amp;ndash; Союзы. Создано 8 Союзов строительных предприятий и организаций.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 В Муниципальном Образовании на базе 11 Государственных унитарных предприятий Муниципального Образования (ГУП), подведомственных Минмуноблстрою, создана система единого заказчика.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Именно ГУП выполняют основной объем строительства наиболее значимых объектов. В Муниципальном Образовании в настоящее время ведется строительство 45 тыс. объектов, в том числе около 14 тыс. многоэтажных домов.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 В 2006 году введено 6,48 млн. кв. м жилья. Достигнут уровень обеспечения населения жильем - 26,0 кв. м на человека.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Всего в период с 2000 по 2006 год в городе построено более 30,0 млн. кв. м жилья.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 Одновременно со строительством жилья ведется строительство школ, больниц, поликлиник, детских садов, спортивных сооружений и других социально значимых объектов, необходимых для проживания в данном микрорайоне.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 &lt;/p&gt;

 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-02-12 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;Характеризуя основные показатели деятельности Муниципального Образования за прошедший период, следует отметить, что задача сохранения высоких темпов развития города выполнена. Существенный вклад в достижение за прошедший период внес строительный комплекс Муниципального Образования. Характеризуя основные направления деятельности строительного комплекса, следует отметить: в его состав входят более 7000 организаций, в которых занято более 700 тыс. человек, в том числе более 1000 организаций и предприятий стройиндустрии и производства промышленности строительных материалов. &lt;/p&gt;</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_139</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_139</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>154</Ид>
				<Наименование>Эффективная деятельность предприятий строительной индустрии</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Описание>
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Несмотря на существенную роль, которую играет отрасль строительной индустрии в экономической жизни города, ее деятельность не полностью соответствует тем новым требованиям, которые сложились в последние годы на рынке строительных материалов. Так, существенно изменились содержание и структура спроса на продукцию строительной индустрии и, прежде всего, для обустройства жилья, возросли требования к ее качеству, возникла необходимость повышения конкурентоспособности предприятий строительной индустрии в условиях массированного импорта зарубежной строительной продукции.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Реакцией на новые возросшие требования заказчиков должен стать рост качественной и ценовой конкурентоспособности предприятий строительной индустрии на основе коренного улучшения технико-технологического уровня производства.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Но, как известно, качество строительных материалов закладывается еще в карьере при добыче сырья для их производства. Промышленность строительных материалов, потребляющая минеральное сырье, сегодня лишилась большинства месторождений качественного сырья, расположенного вблизи заводов. Месторождения или отработаны, или их территории недоступны из-за существующих земельных законов.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Высокие объемы горных работ, производимые предприятиями промышленности строительных материалов и анализ работы аналогичных зарубежных компаний, диктует необходимость пересмотра технологии разработки существующих и планируемых карьеров.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Во вскрышных и вмещающих породах месторождений разных полезных ископаемых содержатся породы, которые пригодны для производства различных строительных материалов. Например, толщи карбонатных пород разделены пластами древних глин, мощность которых достигает нескольких метров. Однако, эти попутные полезные ископаемые не находят спроса, в то время, как значительная часть зарубежных горных предприятий добывают более одного полезного ископаемого.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Комплексное использование природных ресурсов должно стать источником получения прибыли, а не роста издержек на разработку, перемещение в отвал и оплату занимаемых отвалом земель.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Кроме вопроса о рациональном использовании месторождений полезных ископаемых, хотелось бы несколько слов сказать о состоянии цементной и керамической промышленности строительных материалов.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 Сегодня строительный комплекс Муниципального образования занимает первое место в России по количеству вводимого жилого фонда на душу населения. Здесь очень важным является вопрос обеспечения строительных площадок Подмосковья строительными материалами.&lt;/p&gt;

 
 
&lt;p&gt;
 
  &lt;br /&gt;

 На сегодняшний день предприятиями промышленности строительных материалов производится практически все, что нужно для нашего строительства. Единственным дефицитом являются предприятия с длительным инвестиционным циклом и проблемной сырьевой базой. Прежде всего это касается производства кирпича и цемента. Однако, инвестиционные планы наших предприятий и инвесторов, в том числе иностранных, позволяют надеяться, что данная проблема будет решена в ближайшие несколько лет.
 
  &lt;br /&gt;

 
 
  &lt;br /&gt;

 &lt;/p&gt;

 </Описание>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2009-05-14 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>
&lt;p&gt;Эффективная деятельность предприятий строительной индустрии является главным и определяющим условием расширения и качественного улучшения жилищного и промышленного строительства. Без существенных технико&amp;ndash;технологических перемен в этой области невозможно ни полностью удовлетворить растущие потребности областного рынка в продукции строительной индустрии, ни обеспечить обновление архитектурно – строительного облика городов и поселков. &lt;/p&gt;
</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>21</Ид>
						<Значение>zags_105</Значение>
						<ЗначениеСвойства>
							<Значение>zags_105</Значение>
							<Описание></Описание>
						</ЗначениеСвойства>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>20</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
		</Товары>
	</Каталог>
</КоммерческаяИнформация>
